{"endpoint":"cinescuela-movies","lastUpdate":"2024-03-01","response":{"response":[{"id":786,"date":"2024-02-11T00:01:16","date_gmt":"2024-02-11T00:01:16","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=786"},"modified":"2024-02-22T19:38:33","modified_gmt":"2024-02-22T19:38:33","slug":"dulce","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/dulce\/","title":{"rendered":"Dulce"},"content":{"rendered":"<p>En un pueblo de la costa pac\u00edfica de Colombia, una madre ense\u00f1a a su hija a nadar para que pueda recolectar piangua, un molusco de la zona.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Angello Faccini y Guille Isa","pais_pelicula":"Colombia-USA","duracion_en_minutos":"10 min","ano_pelicula":"2018","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_vqy88q7ojbp_fondo-dulce-1.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_vqy88q7ojbp_afiche-dulce.jpg","opinion":"<p>A todos nos han ense\u00f1ado a leer textos pero a pocos nos han ense\u00f1ado a \u00a0leer las im\u00e1genes. Sin embargo, la cantidad de im\u00e1genes que vemos d\u00eda a d\u00eda no se compara con la cantidad de textos que leemos. Es por esto que es fundamental conocer el lenguaje visual. Este lenguaje se ha enriquecido y perfeccionado a trav\u00e9s de miles de a\u00f1os de historia y \u00a0es un campo vasto que vale la pena descubrir.<\/p>\n<p>Esta pel\u00edcula hace parte del modulo de Fotograf\u00eda del ciclo Narrativas digitales II.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":8,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:02","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content":"","post_title":"Ciencias Sociales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-sociales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:02","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=8","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":12,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:18:24","post_date_gmt":"2024-02-09 18:18:24","post_content":"","post_title":"Lenguas y Humanidades","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"lenguas-y-humanidades","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:18:24","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:18:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=12","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":36,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:24:07","post_date_gmt":"2024-02-09 18:24:07","post_content":"","post_title":"Campo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"campo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:24:07","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:24:07","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=36","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":43,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:30","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:30","post_content":"","post_title":"Familia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"familia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:30","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:30","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=43","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":65,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:27","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:27","post_content":"","post_title":"Mujer","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"mujer","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:27","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:27","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=65","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":41,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:10","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:10","post_content":"","post_title":"Comunidades","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"comunidades","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:10","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:10","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=41","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_y47bd3uq9ga_02-miniatura-fotografia.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_ovncjrlwn7d_2-fotografia-b.png","url_trailer":"https:\/\/youtu.be\/dEgZNx6qqpE","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/357992755\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Fotograf\u00eda, Imagen, Lenguaje de la imagen, Cuadro, Campo, Fuera de campo, Luz, Punto de vista, Pintura, Perspectiva, Profundidad de campo, Blanco y negro,  Color, Televisi\u00f3n, Cine, Internet","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":792,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 00:03:41","post_date_gmt":"2024-02-11 00:03:41","post_content":"Una ventana abierta es una invitaci\u00f3n a mirar adentro. Este corto es una reflexi\u00f3n sobre la privacidad en la era hiperconectada observando la vida cotidiana a trav\u00e9s de las ventanas de una gran ciudad.","post_title":"Ventanas","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ventanas","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 19:39:27","post_modified_gmt":"2024-02-22 19:39:27","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=792","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":1067,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 04:51:45","post_date_gmt":"2024-02-11 04:51:45","post_content":"Este documental desnuda la tragedia humanitaria que vive una de las regiones m\u00e1s ricas y biodiversas del planeta, que con la irupci\u00f3n de multiples intereses econ\u00f3micos (legales e ilegales) ha dejado de ser un remanso de paz para convertirse en la regi\u00f3n m\u00e1s violenta del pa\u00eds.","post_title":"El Pac\u00edfico Colombiano, entre la vida, el desarraigo y la resistencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"el-pacifico-colombiano-entre-la-vida-el-desarraigo-y-la-resistencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-23 14:27:40","post_modified_gmt":"2024-02-23 14:27:40","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1067","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":949,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 03:29:08","post_date_gmt":"2024-02-11 03:29:08","post_content":"El edificio A-Bomb, un antiguo centro de negocios japon\u00e9s, fue el \u00fanico que permaneci\u00f3 en pie tras la bomba at\u00f3mica que destruy\u00f3 Hiroshima. 200.000 fantasmas se esconden entre las ruinas y las fotos.","post_title":"200.000 Fantasmas","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"200-000-fantasmas","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 20:12:58","post_modified_gmt":"2024-02-22 20:12:58","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=949","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/786"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=786"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=786"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":773,"date":"2024-02-10T23:49:42","date_gmt":"2024-02-10T23:49:42","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=773"},"modified":"2024-02-22T19:36:45","modified_gmt":"2024-02-22T19:36:45","slug":"cuesta-abajo","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/cuesta-abajo\/","title":{"rendered":"Cuesta abajo"},"content":{"rendered":"<p>Henry Forero, un ni\u00f1o de tan s\u00f3lo doce a\u00f1os de un sector popular de Bogot\u00e1, es el nuevo visionario del transporte mundial, pero la revoluci\u00f3n de Henry ser\u00e1 mucho m\u00e1s impactante, mucho m\u00e1s trascendente; gracias a \u00e9l los carros colombianos llegar\u00e1n a todas las carreteras del mundo.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Luis Orozco","pais_pelicula":"Colombia","duracion_en_minutos":"7 min","ano_pelicula":"2014","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_4pkuio4z7hr_fondo-cuesta-abajo.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_4pkuio4z7hr_afiche-cuesta-abajo.jpg","opinion":"<p>Un corto que habla sobre como la esperanza de un ni\u00f1o puede dibujar todo un mundo de posibilidades. Es a trav\u00e9s de brillantes colores, un universo comprendido entre los sue\u00f1os de Henry y su cotidianidad, la l\u00ednea org\u00e1nica de una animaci\u00f3n y la rapidez con la que ocurren los sucesos de esta historia, que\u00a0<em>Luisa Orozco<\/em>\u00a0nos cuenta como la perseverancia es un camino que cuesta abajo nos lleva a cumplir nuestras metas.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":6,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:16:24","post_date_gmt":"2024-02-09 18:16:24","post_content":"","post_title":"Arte y Dise\u00f1o","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"arte-y-diseno","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:16:24","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:16:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=6","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":22,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:21:27","post_date_gmt":"2024-02-09 18:21:27","post_content":"","post_title":"Ciudad","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudad","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:21:27","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:21:27","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=22","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_4pkuio4z7hr_mini-cuesta.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_jh27s9mtfmg_cuesta-abajob.png","url_trailer":"https:\/\/youtu.be\/ZcqjQQTSbNg","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/362490040?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Ni\u00f1os, Sue\u00f1os, Bogot\u00e1, Carros de balineras, Cine infantil, Cortometraje, Transporte","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":1020,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 04:19:15","post_date_gmt":"2024-02-11 04:19:15","post_content":"<em>Eric<\/em>, un ni\u00f1o de diez a\u00f1os, se encuentra viviendo de la noche a la ma\u00f1ana con\u00a0<em>Gabriel<\/em>, su padre a quien apenas conoce. Al hombre le cuesta mantenerlo a flote y crear una relaci\u00f3n con su hijo. Conmovida,\u00a0<em>Maria Isabel<\/em>, la mujer de clase alta para la que\u00a0<em>Gabriel<\/em>\u00a0trabaja como carpintero, decide ayudarlos y los invita al campo a pasar las fiestas de Navidad con ella y su familia. Pero al tomar al ni\u00f1o bajo su ala, no mide del todo las consecuencias de sus actos.","post_title":"Gente de Bien","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"gente-de-bien","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-23 14:12:32","post_modified_gmt":"2024-02-23 14:12:32","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1020","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":156,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 20:27:47","post_date_gmt":"2024-02-09 20:27:47","post_content":"<em>Alejandro<\/em>\u00a0y\u00a0<em>Esteban<\/em>\u00a0son dos peque\u00f1os ni\u00f1os que emprenden una aventura de su tama\u00f1o, enfrent\u00e1ndose a un mundo enorme que no entienden para imitar lo que ven en un comercial de televisi\u00f3n. Terminar\u00e1n haciendo algo tan inocente para ellos, pero incomprensible para los adultos que llenos de furia los enfrentar\u00e1n a algo para lo cual no est\u00e1n preparados.","post_title":"Historias menores","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"historias-menores","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:30:08","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:30:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=156","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":913,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 02:51:47","post_date_gmt":"2024-02-11 02:51:47","post_content":"En Colombia, entre abuelas, padres y nietos jugamos a creer que si uno se come las semillas de las naranjas, un peque\u00f1o naranjo va a nacer en nuestro cuerpo. Durante la infancia pens\u00e1bamos que pod\u00eda ser posible.","post_title":"Juanito bajo el naranjo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"juanito-bajo-el-naranjo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 20:05:54","post_modified_gmt":"2024-02-22 20:05:54","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=913","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/773"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=773"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=773"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":612,"date":"2024-02-10T21:30:07","date_gmt":"2024-02-10T21:30:07","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=612"},"modified":"2024-02-22T17:41:11","modified_gmt":"2024-02-22T17:41:11","slug":"solecito","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/solecito\/","title":{"rendered":"Solecito"},"content":{"rendered":"<p>Los protagonistas de este cortometraje conocieron al director en un casting que \u00e9l realiz\u00f3 en su colegio. Ellos le contaron all\u00ed, cada uno por su lado, la historia del rompimiento de su relaci\u00f3n amorosa. El director les propone que construyan un reencuentro para la ficci\u00f3n y al mismo tiempo para la vida real.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Oscar Ruiz Navia","pais_pelicula":"Colombia","duracion_en_minutos":"20 min","ano_pelicula":"2013","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_pi887qy94be_fondo-solecito-r.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_pi887qy94be_afiche-solecito-r.jpg","opinion":"<p>Este es un relato de amor y adolescencia, una historia sencilla y honesta, que resulta ser ejemplo de esos momentos de la vida que se confunden con el cine.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":7,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:16:45","post_date_gmt":"2024-02-09 18:16:45","post_content":"","post_title":"Ciencias Naturales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-naturales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:16:45","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:16:45","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=7","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":51,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:28:08","post_date_gmt":"2024-02-09 18:28:08","post_content":"","post_title":"Generaciones","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"generaciones-2","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:28:08","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:28:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=51","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":68,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:55","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:55","post_content":"","post_title":"Identidad","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"identidad","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:55","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:55","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=68","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_pi887qy94be_mini-solecito.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_f01nbfbx6is_solecitob.png","url_trailer":"https:\/\/vimeo.com\/177255371","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/421850181?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Vida adolescente,Noviazgo,Reconciliaci\u00f3n,Amor,Comunicaci\u00f3n,Ruptura,Inocencia,Energ\u00edas renovables,Cortometraje,Cali","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":1015,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 04:16:30","post_date_gmt":"2024-02-11 04:16:30","post_content":"Esta es la historia de\u00a0<em>Calvin<\/em>\u00a0y\u00a0<em>Ras<\/em>, dos j\u00f3venes talentosos que comparten una pasi\u00f3n por el grafiti y la pintura callejera. A trav\u00e9s de ellos, se realiza un retrato de la ciudad de Cali en medio de elecciones pol\u00edticas locales.","post_title":"Los Hongos","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"los-hongos","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-23 14:11:48","post_modified_gmt":"2024-02-23 14:11:48","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1015","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":630,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 21:41:02","post_date_gmt":"2024-02-10 21:41:02","post_content":"<em>Sandra<\/em>\u00a0planea irse aunque no est\u00e1 del todo convencida,\u00a0<em>H\u00e9ctor<\/em>\u00a0no se resigna y acude con ella a una solitaria carretera a esperar el transporte. El orgullo y la duda no dejan que ninguno de los dos exprese sus sentimientos. Tras largas horas de espera y caminata, ella se va, \u00e9l se queda.","post_title":"En la carretera","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"en-la-carretera","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 17:45:59","post_modified_gmt":"2024-02-22 17:45:59","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=630","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":1020,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 04:19:15","post_date_gmt":"2024-02-11 04:19:15","post_content":"<em>Eric<\/em>, un ni\u00f1o de diez a\u00f1os, se encuentra viviendo de la noche a la ma\u00f1ana con\u00a0<em>Gabriel<\/em>, su padre a quien apenas conoce. Al hombre le cuesta mantenerlo a flote y crear una relaci\u00f3n con su hijo. Conmovida,\u00a0<em>Maria Isabel<\/em>, la mujer de clase alta para la que\u00a0<em>Gabriel<\/em>\u00a0trabaja como carpintero, decide ayudarlos y los invita al campo a pasar las fiestas de Navidad con ella y su familia. Pero al tomar al ni\u00f1o bajo su ala, no mide del todo las consecuencias de sus actos.","post_title":"Gente de Bien","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"gente-de-bien","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-23 14:12:32","post_modified_gmt":"2024-02-23 14:12:32","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1020","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/612"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=612"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=612"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":587,"date":"2024-02-10T21:16:33","date_gmt":"2024-02-10T21:16:33","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=587"},"modified":"2024-02-22T17:32:27","modified_gmt":"2024-02-22T17:32:27","slug":"el-piedra","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/el-piedra\/","title":{"rendered":"El Piedra"},"content":{"rendered":"<p><em>Reynaldo \u201cEl Piedra\u201d Salgado<\/em>\u00a0es un boxeador Cartagenero que se gana la vida trabajando como \u201ccarnada\u201d: pelea sin tener ninguna posibilidad de ganar. Un d\u00eda aparece\u00a0<em>Breyder<\/em>, un ni\u00f1o de la calle que dice ser su hijo y que quiere ser boxeador. Padre e hijo aprender\u00e1n a convivir.\u00a0<em>Reynaldo<\/em>\u00a0encontrar\u00e1 a alguien que lo har\u00e1 sentir valioso de nuevo, y\u00a0<em>Breyder<\/em>\u00a0aprender\u00e1 a admirar al padre que hace sacrificios y no al supuesto campe\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Rafael Mart\u00ednez Moreno","pais_pelicula":"Colombia","duracion_en_minutos":"89 min","ano_pelicula":"2018","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_twmk3ju3c1_fondo-piedra.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_twmk3ju3c1_afiche-piedra-r.jpg","opinion":"<p>Una mirada diferente al deporte de las narices chatas: no a las estrellas, sino a la clase media; no al h\u00e9roe, sino al trabajador; no al \u00eddolo, sino al hombre.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":10,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:59","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:59","post_content":"","post_title":"Educaci\u00f3n F\u00edsica y deportes","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"educacion-fisica-y-deportes","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:59","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:59","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=10","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":29,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:22:32","post_date_gmt":"2024-02-09 18:22:32","post_content":"","post_title":"Deportes","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"deportes","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:22:32","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:22:32","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=29","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":51,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:28:08","post_date_gmt":"2024-02-09 18:28:08","post_content":"","post_title":"Generaciones","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"generaciones-2","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:28:08","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:28:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=51","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":43,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:30","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:30","post_content":"","post_title":"Familia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"familia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:30","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:30","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=43","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_twmk3ju3c1_mini-piedra.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_8sldksnixbh_elpiedrab.png","url_trailer":"https:\/\/vimeo.com\/306296529","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/472476113?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Boxeo,Paternidad,Cartagena,Familia,Ring,Caribe,Deporte,Paternidad,Ejemplo,Infancia,Inequidad","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":602,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 21:24:44","post_date_gmt":"2024-02-10 21:24:44","post_content":"El d\u00eda de su cumplea\u00f1os,\u00a0<em>Harold<\/em>\u00a0recibe unas zapatillas para montar bicicleta. Con su bicicleta averiada ahora deber\u00e1 decidir si usar el dinero de sus ahorros para ir a la excursi\u00f3n del colegio donde ir\u00e1 la ni\u00f1a que le gusta o mandar arreglar su bici.","post_title":"Zapatillas","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"zapatillas","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 17:37:02","post_modified_gmt":"2024-02-22 17:37:02","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=602","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":1092,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 05:09:20","post_date_gmt":"2024-02-11 05:09:20","post_content":"<em>Vicente<\/em>\u00a0es un viejo gallero que tiene un buen pollo en el colorado, y el plante para jugar, pero su rival, el \u00fanico que se interpone en el camino hacia la plata, es\u00a0<em>Ricardo<\/em>, su propio hijo de 18 a\u00f1os.\u00a0<em>Ricardo<\/em>, cansado de la vida que ha llevado con su pap\u00e1, tiene todo arreglado para ganar. La vida del viejo esta en vilo.","post_title":"Asunto de gallos","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"asunto-de-gallos","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-24 20:39:40","post_modified_gmt":"2024-02-24 20:39:40","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1092","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":879,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 02:27:13","post_date_gmt":"2024-02-11 02:27:13","post_content":"El amor surgi\u00f3 cuando\u00a0<em>Jorge<\/em>\u00a0(Jorge Machado), un joven de origen maya, y\u00a0<em>Roberta<\/em>\u00a0(Roberta Palombini), una turista italiana, se vieron por primera vez. El tiempo que pasaron juntos fue \u00fanico y m\u00e1gico, pero inevitablemente todo ese amor desapareci\u00f3, siendo su hijo\u00a0<em>Natan<\/em>\u00a0(Natan Machado Palombini) el \u00fanico lazo de uni\u00f3n entre ellos dos. Ahora\u00a0<em>Natan<\/em>, de tan solo cinco a\u00f1os, cruza el oc\u00e9ano para visitar a su padre en el arrecife de coral de\u00a0<strong>Banco Chinchorro<\/strong>, en M\u00e9xico. Pero el viaje de\u00a0<em>Natan<\/em>\u00a0no solo ser\u00e1 un contacto con los or\u00edgenes de su padre, un mundo tan distinto al que est\u00e1 acostumbrado a ver en Europa. El \u00e9pico viaje de\u00a0<em>Natan<\/em>\u00a0ser\u00e1 una liturgia de iniciaci\u00f3n de una vida ligada a la naturaleza, mientras se va revelando el amor incondicional que existe entre padre e hijo.","post_title":"Alamar","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"alamar","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 20:02:01","post_modified_gmt":"2024-02-22 20:02:01","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=879","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/587"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=587"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=587"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":549,"date":"2024-02-10T20:36:23","date_gmt":"2024-02-10T20:36:23","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=549"},"modified":"2024-02-22T17:23:25","modified_gmt":"2024-02-22T17:23:25","slug":"cayiyo-el-nino-pescador","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/cayiyo-el-nino-pescador\/","title":{"rendered":"Cayiyo el Nino pescador"},"content":{"rendered":"<p>En \u201cLa Barra\u201d, una r\u00fastica aldea del Mar Pac\u00edfico Colombiano, una familia de j\u00f3venes nativos pescadores vive su tranquila vida. Esto se ve alterado por varios sucesos coincidentes: nace su primer hijo, la aldea se ve invadida por turistas y colonos en un corto lapso de tiempo y la pesca, su \u00fanica fuente de ingresos y de vida, se agota inexplicablemente.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Ernesto Di\u0301az Ruiz","pais_pelicula":"Colombia","duracion_en_minutos":"9 min","ano_pelicula":"2018","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_iq64qpyemkn_fondo-cayiyo-scaled.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_iq64qpyemkn_afiche-cayiyo.jpg","opinion":"<p>Este cortometraje de animaci\u00f3n permite aproximarse a temas relacionados con la vida campesina en el mar, la familia y el\u00a0medio ambiente, la nin\u0303ez y la ecologi\u0301a.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":7,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:16:45","post_date_gmt":"2024-02-09 18:16:45","post_content":"","post_title":"Ciencias Naturales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-naturales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:16:45","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:16:45","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=7","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":27,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:22:17","post_date_gmt":"2024-02-09 18:22:17","post_content":"","post_title":"Biodiversidad","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"biodiversidad","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:22:17","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:22:17","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=27","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":20,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:21:08","post_date_gmt":"2024-02-09 18:21:08","post_content":"","post_title":"Medio ambiente","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"medio-ambiente","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:21:08","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:21:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=20","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":19,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:20:59","post_date_gmt":"2024-02-09 18:20:59","post_content":"","post_title":"Desastre natural","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"desastre-natural","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:20:59","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:20:59","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=19","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":43,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:30","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:30","post_content":"","post_title":"Familia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"familia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:30","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:30","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=43","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":51,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:28:08","post_date_gmt":"2024-02-09 18:28:08","post_content":"","post_title":"Generaciones","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"generaciones-2","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:28:08","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:28:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=51","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":32,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:23:33","post_date_gmt":"2024-02-09 18:23:33","post_content":"","post_title":"Afrodescendientes","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"afrodescendientes","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:23:33","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:23:33","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=32","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":34,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:23:53","post_date_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content":"","post_title":"Animaci\u00f3n","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"animacion","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:23:53","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=34","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_iq64qpyemkn_mini-cayiyo.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_ccxj7oyijt_cayiyo-bl.png","url_trailer":"https:\/\/youtu.be\/VlH69av5xfQ","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/472453789?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Medio ambiente,Saber popular,Nin\u0303ez,Manglar,La Barra,Vida en el mar,Basura en el mar,Ecologi\u0301a,Familia,Mar Pac\u00edfico","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":879,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 02:27:13","post_date_gmt":"2024-02-11 02:27:13","post_content":"El amor surgi\u00f3 cuando\u00a0<em>Jorge<\/em>\u00a0(Jorge Machado), un joven de origen maya, y\u00a0<em>Roberta<\/em>\u00a0(Roberta Palombini), una turista italiana, se vieron por primera vez. El tiempo que pasaron juntos fue \u00fanico y m\u00e1gico, pero inevitablemente todo ese amor desapareci\u00f3, siendo su hijo\u00a0<em>Natan<\/em>\u00a0(Natan Machado Palombini) el \u00fanico lazo de uni\u00f3n entre ellos dos. Ahora\u00a0<em>Natan<\/em>, de tan solo cinco a\u00f1os, cruza el oc\u00e9ano para visitar a su padre en el arrecife de coral de\u00a0<strong>Banco Chinchorro<\/strong>, en M\u00e9xico. Pero el viaje de\u00a0<em>Natan<\/em>\u00a0no solo ser\u00e1 un contacto con los or\u00edgenes de su padre, un mundo tan distinto al que est\u00e1 acostumbrado a ver en Europa. El \u00e9pico viaje de\u00a0<em>Natan<\/em>\u00a0ser\u00e1 una liturgia de iniciaci\u00f3n de una vida ligada a la naturaleza, mientras se va revelando el amor incondicional que existe entre padre e hijo.","post_title":"Alamar","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"alamar","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 20:02:01","post_modified_gmt":"2024-02-22 20:02:01","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=879","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":517,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 19:49:49","post_date_gmt":"2024-02-10 19:49:49","post_content":"En La Barra, un alejado y h\u00famedo pueblo de la costa pac\u00edfica colombiana, Cerebro, l\u00edder de los nativos Afrodescendientes, enfrenta fuertes contradicciones con El Paisa, poderoso terrateniente que planea la construcci\u00f3n de un hotel en la playa. Daniel, un citadino extra\u00f1o y silencioso, llega una tarde cualquiera y permanece varios d\u00edas en el sitio a la espera de una lancha que pueda sacarlo del pa\u00eds. Obligado a partir, tendr\u00e1 que ser parte de la lucha de una comunidad que se resiste a desaparecer.","post_title":"El Vuelco del Cangrejo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"el-vuelco-del-cangrejo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 17:03:23","post_modified_gmt":"2024-02-22 17:03:23","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=517","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":773,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 23:49:42","post_date_gmt":"2024-02-10 23:49:42","post_content":"Henry Forero, un ni\u00f1o de tan s\u00f3lo doce a\u00f1os de un sector popular de Bogot\u00e1, es el nuevo visionario del transporte mundial, pero la revoluci\u00f3n de Henry ser\u00e1 mucho m\u00e1s impactante, mucho m\u00e1s trascendente; gracias a \u00e9l los carros colombianos llegar\u00e1n a todas las carreteras del mundo.","post_title":"Cuesta abajo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"cuesta-abajo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 19:36:45","post_modified_gmt":"2024-02-22 19:36:45","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=773","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/549"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=549"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=549"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":502,"date":"2024-02-10T19:39:06","date_gmt":"2024-02-10T19:39:06","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=502"},"modified":"2024-02-22T16:57:36","modified_gmt":"2024-02-22T16:57:36","slug":"la-eterna-noche-de-las-doce-lunas","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/la-eterna-noche-de-las-doce-lunas\/","title":{"rendered":"La eterna noche de las doce lunas"},"content":{"rendered":"<p>Doce lunas, un a\u00f1o, fue el tiempo que permaneci\u00f3 encerrada la ni\u00f1a ind\u00edgena Way\u00fau,\u00a0<strong>Filia Rosa Uriana<\/strong>, la llegada de su primera menstruaci\u00f3n marc\u00f3 su entrada. En este largo periodo de aislamiento, la peque\u00f1a\u00a0<strong>Fili<\/strong>\u00a0fue sometida a unos rituales ind\u00edgenas propios de esta cultura.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Priscila Padilla","pais_pelicula":"Colombia","duracion_en_minutos":"87 min","ano_pelicula":"2013","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_lq8ikjghbk_fondo-eterna-r.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_lq8ikjghbk_afiche_lendldl-red.jpg","opinion":"<p>Aprender a ser mujer en su soledad, es el gran objetivo de este rito ancestral milenario.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":8,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:02","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content":"","post_title":"Ciencias Sociales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-sociales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:02","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=8","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":12,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:18:24","post_date_gmt":"2024-02-09 18:18:24","post_content":"","post_title":"Lenguas y Humanidades","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"lenguas-y-humanidades","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:18:24","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:18:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=12","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":67,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:45","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:45","post_content":"","post_title":"Ind\u00edgenas","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"indigenas","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:45","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:45","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=67","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":68,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:55","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:55","post_content":"","post_title":"Identidad","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"identidad","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:55","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:55","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=68","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":65,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:27","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:27","post_content":"","post_title":"Mujer","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"mujer","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:27","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:27","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=65","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":41,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:10","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:10","post_content":"","post_title":"Comunidades","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"comunidades","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:10","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:10","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=41","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_lq8ikjghbk_mini-eterna.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_crxkmuswo3w_laeterna-b.png","url_trailer":"https:\/\/vimeo.com\/71021519","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/391704301?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Mujer,Luna,Tradiciones,Encierro,Cultura Wayuu,Tejidos,Comunidad,Pubertad,Menstruaci\u00f3n,Ind\u00edgenas","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":865,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 02:15:26","post_date_gmt":"2024-02-11 02:15:26","post_content":"Con el objetivo de conseguir votos, un grupo de pol\u00edticos decide cambiar arbitrariamente la c\u00e9dula de m\u00e1s de dos mil way\u00fas, modificando sus nombres y fecha de nacimiento, siendo esta la misma para todos: 31 de diciembre. Esta comunidad way\u00fau emprende entonces una lucha por recuperar sus nombres verdaderos.","post_title":"Nacimos el 31 de diciembre","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"nacimos-el-31-de-diciembre","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 19:59:53","post_modified_gmt":"2024-02-22 19:59:53","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=865","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":1030,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 04:24:21","post_date_gmt":"2024-02-11 04:24:21","post_content":"<em>Ignacio Carrillo<\/em>, un juglar que durante a\u00f1os recorri\u00f3 pueblos y regiones llevando cantos con su acorde\u00f3n, toma la decisi\u00f3n de hacer un \u00faltimo viaje, a trav\u00e9s de toda la regi\u00f3n norte de Colombia, para devolverle el instrumento a su anciano maestro y as\u00ed nunca m\u00e1s volver a tocar. En el camino encuentra a\u00a0<em>Ferm\u00edn<\/em>, un joven cuya ilusi\u00f3n en la vida es seguir sus pasos y ser como \u00e9l.","post_title":"Los Viajes del viento","post_excerpt":"","post_status":"private","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"los-viajes-del-viento","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-23 14:13:59","post_modified_gmt":"2024-02-23 14:13:59","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1030","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":874,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 02:23:57","post_date_gmt":"2024-02-11 02:23:57","post_content":"Desde la mirada de\u00a0<em>Mileidy<\/em>\u00a0descubrimos la vida de su pueblo nativo, que hace parte de la comunidad ind\u00edgena Embera en Colombia. Cuando ten\u00eda apenas 5 a\u00f1os asesinaron a su abuelo. Ella y su familia, como tantas otras, vivieron el desplazamiento forzado y se fueron a la ciudad de Medell\u00edn.","post_title":"Mu drua (Mi tierra)","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"mu-drua-mi-tierra","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 20:01:26","post_modified_gmt":"2024-02-22 20:01:26","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=874","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/502"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=502"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=502"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":429,"date":"2024-02-10T18:34:12","date_gmt":"2024-02-10T18:34:12","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=429"},"modified":"2024-02-22T16:23:06","modified_gmt":"2024-02-22T16:23:06","slug":"montanas","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/montanas\/","title":{"rendered":"Monta\u00f1as"},"content":{"rendered":"<p>Un ni\u00f1o guerrillero, que huye de una emboscada militar, se encuentra con Wilson, un ni\u00f1o campesino cuya familia ha sido asesinada por los paramilitares. En medio de la selva y el paisaje monta\u00f1oso de los Andes colombianos buscar\u00e1n huir de la guerra (APTA PARA MAYORES DE 18 A\u00d1OS).<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Sebasti\u00e1n Valencia Mu\u00f1oz","pais_pelicula":"Colombia","duracion_en_minutos":"21 min","ano_pelicula":"2018","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_ri73ubkbm1s_fondo-montanas.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_ri73ubkbm1s_afiche-montanas.jpg","opinion":"<p>Este relato dif\u00edcil sobre la ni\u00f1ez y la guerra tiene imagenes que no son aptas para menores y que pueden chocar a un p\u00fablico sensible. Aconsejamos que\u00a0el cortometraje sea visto con un adulto responsable que pueda guiar la mirada del espectador y al mismo tiempo su discusi\u00f3n y reflexi\u00f3n.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":8,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:02","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content":"","post_title":"Ciencias Sociales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-sociales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:02","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=8","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":36,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:24:07","post_date_gmt":"2024-02-09 18:24:07","post_content":"","post_title":"Campo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"campo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:24:07","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:24:07","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=36","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":56,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:29:02","post_date_gmt":"2024-02-09 18:29:02","post_content":"","post_title":"Violencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"violencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:29:02","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:29:02","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=56","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":42,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:19","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:19","post_content":"","post_title":"Conflicto armado","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"conflicto-armado","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:19","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:19","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=42","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_ri73ubkbm1s_mini-montanas.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_bcc3792ornh_montanasb.png","url_trailer":"https:\/\/vimeo.com\/294375674","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/648910262?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Ni\u00f1ez, Conflicto armado, Infancia, Violencia, Adolescencia, Naturaleza, Ni\u00f1os v\u00edctimas del conflicto armado, Venganza, Amistad","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":379,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 17:58:47","post_date_gmt":"2024-02-10 17:58:47","post_content":"En el altiplano de Colomba el cultivo de amapola es un negocio peligroso pero lucrativo. Emilio, un campesino de treinta y ocho an\u0303os y su hijo Simo\u0301n, un nin\u0303o de nueve an\u0303os, son desterrados de su pequen\u0303a parcela por un grupo armado. Buscando un lugar en donde refugiarse, llegan a un pequen\u0303o pueblo, en donde Emilio, presionado por su precaria situacio\u0301n econo\u0301mica, se ve obligado a trabajar en cultivos ili\u0301citos de amapola, pertenecientes a Ramiro, un temible y reconocido narcotraficante de la regio\u0301n. Entretanto Simo\u0301n, sin saber del trabajo que realiza su padre, conoce a Luisa, una linda y extrovertida nin\u0303a. Asi\u0301 en este trasegar florece una amistad, que descubrira\u0301 la inocencia detra\u0301s de la guerra, teniendo su prueba ma\u0301s dura cuando Simo\u0301n conozca a Ramiro (APTA PARA MAYORES DE 12\u00a0A\u00d1OS)","post_title":"Jardin de Amapolas","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"jardin-de-amapolas","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 15:56:08","post_modified_gmt":"2024-02-22 15:56:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=379","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":156,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 20:27:47","post_date_gmt":"2024-02-09 20:27:47","post_content":"<em>Alejandro<\/em>\u00a0y\u00a0<em>Esteban<\/em>\u00a0son dos peque\u00f1os ni\u00f1os que emprenden una aventura de su tama\u00f1o, enfrent\u00e1ndose a un mundo enorme que no entienden para imitar lo que ven en un comercial de televisi\u00f3n. Terminar\u00e1n haciendo algo tan inocente para ellos, pero incomprensible para los adultos que llenos de furia los enfrentar\u00e1n a algo para lo cual no est\u00e1n preparados.","post_title":"Historias menores","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"historias-menores","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:30:08","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:30:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=156","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":384,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 18:03:20","post_date_gmt":"2024-02-10 18:03:20","post_content":"Soacha es uno de los municipios m\u00e1s afectados por el conflicto armado en Colombia, lo que ha potenciado una gran cantidad de procesos populares que trabajan por la construcci\u00f3n de paz. Un grupo de realizadores recorre el territorio para recopilar las historias, dificultades y logros de esos procesos, con el fin de visibilizar el papel protag\u00f3nico de la ciudadan\u00eda en la superaci\u00f3n del conflicto armado y la construcci\u00f3n de paz territorial en el municipio.","post_title":"Rodando Paz","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"rodando-paz","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 15:57:58","post_modified_gmt":"2024-02-22 15:57:58","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=384","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/429"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=429"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=429"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":318,"date":"2024-02-10T16:57:33","date_gmt":"2024-02-10T16:57:33","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=318"},"modified":"2024-02-22T15:14:32","modified_gmt":"2024-02-22T15:14:32","slug":"los-colores-de-la-montana","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/los-colores-de-la-montana\/","title":{"rendered":"Los colores de la monta\u00f1a"},"content":{"rendered":"<p>Un d\u00eda, en una vereda de la zona monta\u00f1osa colombiana, un grupo de ni\u00f1os que juega un partido de f\u00fatbol pierde el bal\u00f3n\u00a0en un campo minado. Manuel, Juli\u00e1n y Poca Luz, tratar\u00e1n por todos los medios de rescatar este preciado objeto, imprescindible para sus sue\u00f1os y vidas cotidianas. De esta manera, la dura realidad se ir\u00e1 imponiendo poco a poco a sus juegos.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Carlos C\u00e9sar Arbel\u00e1ez","pais_pelicula":"Colombia","duracion_en_minutos":"94 min","ano_pelicula":"2011","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_illudswb9m_fondo-cdm.jpeg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_598b0vqmm3d_afiche-los_colores_de_la_monta-r.jpg","opinion":"<p>Este retrato de la vida cotidiana est\u00e1 contado desde el punto de vista\u00a0de los ni\u00f1os, protagonistas de esta historia. Su mirada po\u00e9tica e inocente crea un vivo contraste, no exento de iron\u00eda, sobre los actos irracionales y a veces crueles de los mayores.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":10,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:59","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:59","post_content":"","post_title":"Educaci\u00f3n F\u00edsica y deportes","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"educacion-fisica-y-deportes","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:59","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:59","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=10","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":8,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:02","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content":"","post_title":"Ciencias Sociales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-sociales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:02","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=8","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":29,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:22:32","post_date_gmt":"2024-02-09 18:22:32","post_content":"","post_title":"Deportes","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"deportes","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:22:32","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:22:32","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=29","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":36,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:24:07","post_date_gmt":"2024-02-09 18:24:07","post_content":"","post_title":"Campo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"campo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:24:07","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:24:07","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=36","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":42,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:19","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:19","post_content":"","post_title":"Conflicto armado","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"conflicto-armado","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:19","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:19","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=42","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_l39ynjahh7_mini-cdm.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_j4kqrdxtvtk_coloresb.png","url_trailer":"https:\/\/youtu.be\/sYgZIG1hkzs","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/702484099?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Infancia, F\u00fatbol, Monta\u00f1a, Escuelas rurales, Ni\u00f1os y guerra, Organizaci\u00f3n comunitaria, Campos minados, Inocencia, Conflicto","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":1020,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 04:19:15","post_date_gmt":"2024-02-11 04:19:15","post_content":"<em>Eric<\/em>, un ni\u00f1o de diez a\u00f1os, se encuentra viviendo de la noche a la ma\u00f1ana con\u00a0<em>Gabriel<\/em>, su padre a quien apenas conoce. Al hombre le cuesta mantenerlo a flote y crear una relaci\u00f3n con su hijo. Conmovida,\u00a0<em>Maria Isabel<\/em>, la mujer de clase alta para la que\u00a0<em>Gabriel<\/em>\u00a0trabaja como carpintero, decide ayudarlos y los invita al campo a pasar las fiestas de Navidad con ella y su familia. Pero al tomar al ni\u00f1o bajo su ala, no mide del todo las consecuencias de sus actos.","post_title":"Gente de Bien","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"gente-de-bien","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-23 14:12:32","post_modified_gmt":"2024-02-23 14:12:32","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1020","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":414,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 18:24:50","post_date_gmt":"2024-02-10 18:24:50","post_content":"<strong>El chico<\/strong>\u00a0cuenta la historia de un vagabundo\u00a0<strong>(Charles Chaplin<\/strong>), alegre y relajado, que encuentra a un beb\u00e9 abandonado por su madre debido a su precaria situaci\u00f3n econ\u00f3mica. Mientras ella intenta salir adelante, el vagabundo adopta al ni\u00f1o quien le ayuda a ganarse la vida rompiendo ventanas. La madre logra el \u00e9xito y har\u00e1 todo lo posible por encontrar y recuperar a su hijo.","post_title":"El Chico","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"el-chico","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 16:15:41","post_modified_gmt":"2024-02-22 16:15:41","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=414","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":1137,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 05:32:05","post_date_gmt":"2024-02-11 05:32:05","post_content":"Una mirada a la vida cotidiana de nin\u0303os indi\u0301genas del tapo\u0301n del Darie\u0301n, en la frontera entre Colombia y Panam\u00e1, que deben caminar cuatro horas cada d\u00eda para ir a la escuela y\u00a0ser educados en una cultura diferente. Este documental explora sus motivaciones y la forma en que manejan el complejo equilibrio entre tradicio\u0301n y modernidad.","post_title":"Ni\u00f1os caminantes del Choc\u00f3","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninos-caminantes-del-choco","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-24 20:44:56","post_modified_gmt":"2024-02-24 20:44:56","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1137","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/318"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=318"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=318"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":314,"date":"2024-02-10T16:55:00","date_gmt":"2024-02-10T16:55:00","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=314"},"modified":"2024-02-22T15:13:27","modified_gmt":"2024-02-22T15:13:27","slug":"ernesto-historias-que-retornan","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/ernesto-historias-que-retornan\/","title":{"rendered":"Ernesto &#8211; Historias que retornan"},"content":{"rendered":"<p><em>Ernesto<\/em>\u00a0ha vivido la mayor parte de su vida fuera de Colombia debido a que sus padres fueron amenazados de muerte y tomaron la decisi\u00f3n de exiliarse cuando \u00e9l era ni\u00f1o. Aunque reconoce crecer entre idiomas, costumbres y memorias diferentes, siempre ha sentido que hace falta algo para responder plenamente la pregunta \u00bfQui\u00e9n soy?. Su conexi\u00f3n con Colombia cambiar\u00e1 completamente al retornar con su historia y la de su familia.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":" Gabriela D\u00edaz Montealegre","pais_pelicula":"Colombia","duracion_en_minutos":"3 min","ano_pelicula":"2022","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_ndth6xpp7gi_hqr02-fondo-scaled.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_ndth6xpp7gi_hqr02-aff.jpg","opinion":"<p><strong>Historias que retornan<\/strong>\u00a0es una serie animada en la que\u00a0<em>Luz, Ernesto, Amparo, Nelson<\/em>\u00a0y\u00a0<em>Shimaia<\/em>\u00a0nos comparten sus experiencias de vida. Sus voces retornan para que las escuchemos. La serie cuenta con 5 cap\u00edtulos que en su conjunto representan a una Colombia fuera de Colombia, una poblaci\u00f3n que ha sido exiliada por causa del conflicto armado, una poblaci\u00f3n diversa en sus or\u00edgenes, historias y destinos.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":8,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:02","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content":"","post_title":"Ciencias Sociales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-sociales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:02","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=8","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":12,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:18:24","post_date_gmt":"2024-02-09 18:18:24","post_content":"","post_title":"Lenguas y Humanidades","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"lenguas-y-humanidades","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:18:24","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:18:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=12","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":26,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:22:08","post_date_gmt":"2024-02-09 18:22:08","post_content":"","post_title":"Postconflicto","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"postconflicto","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:22:08","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:22:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=26","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":80,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:38:37","post_date_gmt":"2024-02-09 18:38:37","post_content":"","post_title":"Migraci\u00f3n","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"migracion","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:38:37","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:38:37","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=80","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":81,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:39:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:39:42","post_content":"","post_title":"Universidad","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"universidad","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:39:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:39:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=81","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":66,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:35","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:35","post_content":"","post_title":"Memoria","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"memoria","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:35","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:35","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=66","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":42,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:19","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:19","post_content":"","post_title":"Conflicto armado","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"conflicto-armado","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:19","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:19","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=42","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":34,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:23:53","post_date_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content":"","post_title":"Animaci\u00f3n","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"animacion","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:23:53","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=34","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_ndth6xpp7gi_hqr02-mini-scaled.jpg","logo_de_la_pelicula":false,"url_trailer":"https:\/\/youtu.be\/p2kJpmnQ1dc","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/707903234?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":false,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Historia de vida, Documental,  Exilio, Conflicto armado, Retorno, Verdad, Ni\u00f1ez, Viaje, Memoria, Resiliencia, Animaci\u00f3n","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":685,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 22:27:14","post_date_gmt":"2024-02-10 22:27:14","post_content":"En el 2006,\u00a0<em>H\u00e9ctor Abad Faciolince<\/em>\u00a0public\u00f3\u00a0<strong>El olvido que seremos<\/strong>, un desgarrador relato de la vida y muerte de su padre\u00a0<em>H\u00e9ctor Abad G\u00f3mez<\/em>, un colombiano pionero en el campo de la salud p\u00fablica y un vehemente defensor de los derechos humanos, que fue asesinado a sangre fr\u00eda por un sicario en las calles de Medell\u00edn en 1987. El documental reconstruye la historia del libro adentr\u00e1ndose en los espacios m\u00e1s \u00edntimos de la familia Abad y apoy\u00e1ndose en un valioso archivo familiar.","post_title":"Carta a una sombra","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"carta-a-una-sombra","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 18:08:08","post_modified_gmt":"2024-02-22 18:08:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=685","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":1040,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 04:29:21","post_date_gmt":"2024-02-11 04:29:21","post_content":"\u00bfQui\u00e9n fue\u00a0<strong>Carlos Pizarro<\/strong>, el pol\u00edtico colombiano que luch\u00f3 por conseguir la paz en su pa\u00eds? \u00bfQui\u00e9n lo mat\u00f3? \u00bfPor qu\u00e9 lo hicieron?\r\nEl documental trata de esclarecerlo a trav\u00e9s de los ojos de su hija,\u00a0<em>Mar\u00eda Jos\u00e9<\/em>.","post_title":"Pizarro","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"pizarro","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-23 14:15:14","post_modified_gmt":"2024-02-23 14:15:14","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1040","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":1187,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 05:59:29","post_date_gmt":"2024-02-11 05:59:29","post_content":"Cortometraje de animaci\u00f3n hecho con y sobre los ni\u00f1os desplazados por la violencia en Colombia. Narra historias verdaderas de los ni\u00f1os usando sus voces y dibujos. El resultado es un poderoso h\u00edbrido entre documental y animaci\u00f3n por computador.","post_title":"Peque\u00f1as voces","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"pequenas-voces","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-24 20:53:33","post_modified_gmt":"2024-02-24 20:53:33","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1187","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/314"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=314"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=314"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":273,"date":"2024-02-10T15:52:46","date_gmt":"2024-02-10T15:52:46","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=273"},"modified":"2024-02-22T15:02:11","modified_gmt":"2024-02-22T15:02:11","slug":"la-vida-de-calabacin","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/la-vida-de-calabacin\/","title":{"rendered":"La vida de Calabac\u00edn"},"content":{"rendered":"<p><em>Calabac\u00edn<\/em>\u00a0es un ni\u00f1o valiente que despu\u00e9s de perder a su madre tiene que ingresar en un orfanato y vivir\u00a0con otros ni\u00f1os de su edad, en\u00a0un\u00a0medio hostil. Sin embargo, con la ayuda de sus nuevos amigos,\u00a0<em>Calabac\u00edn<\/em>\u00a0aprende a confiar, encuentra el verdadero amor y una nueva familia.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Claude Barras","pais_pelicula":"Francia","duracion_en_minutos":"66 min","ano_pelicula":"2016","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_my7yiim9qkj_porta-mvdc2.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_my7yiim9qkj_affiche-mvdc2.jpg","opinion":"<p>Esta animaci\u00f3n retrata la infancia y los matices de esta etapa de la vida como un periodo de aprendizaje y descubrimiento, en el que traumas, episodios dolorosos y alegres, y encuentros con personas que se vuelven importantes en la vida, conviven en un mismo tiempo y espacio.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":6,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:16:24","post_date_gmt":"2024-02-09 18:16:24","post_content":"","post_title":"Arte y Dise\u00f1o","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"arte-y-diseno","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:16:24","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:16:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=6","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":43,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:30","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:30","post_content":"","post_title":"Familia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"familia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:30","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:30","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=43","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":63,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:12","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:12","post_content":"","post_title":"Poes\u00eda","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"poesia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:12","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:12","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=63","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":34,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:23:53","post_date_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content":"","post_title":"Animaci\u00f3n","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"animacion","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:23:53","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=34","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_my7yiim9qkj_mini-mvdc.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_bm62lz56cf8_mividab.png","url_trailer":"https:\/\/youtu.be\/M7APLWzzVZE","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/696816999?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":false,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Infancia, Calabac\u00edn, Valores familiares, Emociones, Orfandad, Maltrato infantil, Resiliencia, Inteligencia emocional, Aprendizaje, Vida en comunidad, Confianza, Animaci\u00f3n","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":1179,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 05:54:45","post_date_gmt":"2024-02-11 05:54:45","post_content":"<em>Federico Guillermo<\/em>, un ni\u00f1o de 7 a\u00f1os, juega en el tapete de la sala de su casa con sus juguetes y su gato, cuando\u00a0<em>L\u00eda<\/em>, su hermana lo sorprende y lo acusa con su mam\u00e1. Esta lo rega\u00f1a por el desorden y por no tener puestos los zapatos ortop\u00e9dicos. Federico huye de la casa y se cae. Al tratar de sacar su pie de un hueco descubre que el mundo pende de un hilo.","post_title":"Rojo Red","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"rojo-red","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-24 20:52:19","post_modified_gmt":"2024-02-24 20:52:19","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1179","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":587,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 21:16:33","post_date_gmt":"2024-02-10 21:16:33","post_content":"<em>Reynaldo \u201cEl Piedra\u201d Salgado<\/em>\u00a0es un boxeador Cartagenero que se gana la vida trabajando como \u201ccarnada\u201d: pelea sin tener ninguna posibilidad de ganar. Un d\u00eda aparece\u00a0<em>Breyder<\/em>, un ni\u00f1o de la calle que dice ser su hijo y que quiere ser boxeador. Padre e hijo aprender\u00e1n a convivir.\u00a0<em>Reynaldo<\/em>\u00a0encontrar\u00e1 a alguien que lo har\u00e1 sentir valioso de nuevo, y\u00a0<em>Breyder<\/em>\u00a0aprender\u00e1 a admirar al padre que hace sacrificios y no al supuesto campe\u00f3n.","post_title":"El Piedra","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"el-piedra","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 17:32:27","post_modified_gmt":"2024-02-22 17:32:27","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=587","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":549,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 20:36:23","post_date_gmt":"2024-02-10 20:36:23","post_content":"En \u201cLa Barra\u201d, una r\u00fastica aldea del Mar Pac\u00edfico Colombiano, una familia de j\u00f3venes nativos pescadores vive su tranquila vida. Esto se ve alterado por varios sucesos coincidentes: nace su primer hijo, la aldea se ve invadida por turistas y colonos en un corto lapso de tiempo y la pesca, su \u00fanica fuente de ingresos y de vida, se agota inexplicablemente.","post_title":"Cayiyo el Nino pescador","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"cayiyo-el-nino-pescador","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 17:23:25","post_modified_gmt":"2024-02-22 17:23:25","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=549","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/273"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=273"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=273"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":191,"date":"2024-02-09T21:07:36","date_gmt":"2024-02-09T21:07:36","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=191"},"modified":"2024-02-22T14:36:52","modified_gmt":"2024-02-22T14:36:52","slug":"matopos","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/matopos\/","title":{"rendered":"Matopos"},"content":{"rendered":"<p>En una aldea africana, un joven ciego, v\u00edctima de una tormenta, es iniciado por un sabio para superar sus miedos. Gracias a la musicalidad de una flauta, podr\u00e1 exorcizar los temores de los aldeanos y ofrecer una percepci\u00f3n diferente de los elementos de la naturaleza.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"St\u00e9phanie Machuret","pais_pelicula":"Francia","duracion_en_minutos":"12 min","ano_pelicula":"2006","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_1nbm100cqnp_fondo-matopos.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_hu8w8i2gidr_afiche-matopos-r.jpg","opinion":"<p>Este corto de animaci\u00f3n le rinde un homenaje\u00a0a la singular relaci\u00f3n de los africanos con la naturaleza, poniendo\u00a0en escena el Animismo, creencia en\u00a0la cual\u00a0todo tiene alma y el hombre no es m\u00e1s que un elemento de la naturaleza, como el animal, el r\u00edo o el viento.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":12,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:18:24","post_date_gmt":"2024-02-09 18:18:24","post_content":"","post_title":"Lenguas y Humanidades","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"lenguas-y-humanidades","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:18:24","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:18:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=12","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":6,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:16:24","post_date_gmt":"2024-02-09 18:16:24","post_content":"","post_title":"Arte y Dise\u00f1o","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"arte-y-diseno","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:16:24","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:16:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=6","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":7,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:16:45","post_date_gmt":"2024-02-09 18:16:45","post_content":"","post_title":"Ciencias Naturales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-naturales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:16:45","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:16:45","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=7","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":21,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:21:20","post_date_gmt":"2024-02-09 18:21:20","post_content":"","post_title":"M\u00fasica","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"musica","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:21:20","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:21:20","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=21","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":20,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:21:08","post_date_gmt":"2024-02-09 18:21:08","post_content":"","post_title":"Medio ambiente","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"medio-ambiente","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:21:08","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:21:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=20","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":51,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:28:08","post_date_gmt":"2024-02-09 18:28:08","post_content":"","post_title":"Generaciones","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"generaciones-2","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:28:08","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:28:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=51","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":35,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:24:00","post_date_gmt":"2024-02-09 18:24:00","post_content":"","post_title":"Arte","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"arte","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:24:00","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:24:00","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=35","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":36,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:24:07","post_date_gmt":"2024-02-09 18:24:07","post_content":"","post_title":"Campo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"campo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:24:07","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:24:07","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=36","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":41,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:10","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:10","post_content":"","post_title":"Comunidades","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"comunidades","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:10","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:10","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=41","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":34,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:23:53","post_date_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content":"","post_title":"Animaci\u00f3n","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"animacion","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:23:53","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=34","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_otqqlmxvni_mini-matopos.jpeg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_kxy2ajlytkg_matoposb.png","url_trailer":"https:\/\/youtu.be\/16l_07Xwmh8","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/727647292?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Educaci\u00f3n,Leyenda,Iniciaci\u00f3n,\u00c1frica austral,Danza,Infancia,Ceguera,Cuentero,F\u00e1bula,Parque nacional de Matobo,Edad de Piedra,M\u00fasica y magia,Sanaci\u00f3n","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":186,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 21:04:20","post_date_gmt":"2024-02-09 21:04:20","post_content":"Un ni\u00f1o, en un pueblo de \u00c1frica, recibe una carta de un amigo con un copo de nieve hecho\u00a0en papel. El paisaje cambiar\u00e1; las cebras, los elefantes, las jirafas y los monos deber\u00e1n abrigarse y adaptarse para moverse entre la nieve.","post_title":"Copo de nieve","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"copo-de-nieve","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:36:00","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:36:00","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=186","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":211,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 14:55:07","post_date_gmt":"2024-02-10 14:55:07","post_content":"El\u00a0<strong>Planeta \u2211<\/strong>\u00a0alberga criaturas gigantes dormidas en el hielo. Explosiones submarinas provocan el calentamiento del medio ambiente, provocando el surgimiento de una nueva vida animal.","post_title":"Planeta Sigma","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"planeta-sigma","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:41:38","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:41:38","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=211","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":1137,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 05:32:05","post_date_gmt":"2024-02-11 05:32:05","post_content":"Una mirada a la vida cotidiana de nin\u0303os indi\u0301genas del tapo\u0301n del Darie\u0301n, en la frontera entre Colombia y Panam\u00e1, que deben caminar cuatro horas cada d\u00eda para ir a la escuela y\u00a0ser educados en una cultura diferente. Este documental explora sus motivaciones y la forma en que manejan el complejo equilibrio entre tradicio\u0301n y modernidad.","post_title":"Ni\u00f1os caminantes del Choc\u00f3","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninos-caminantes-del-choco","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-24 20:44:56","post_modified_gmt":"2024-02-24 20:44:56","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1137","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/191"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=191"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":186,"date":"2024-02-09T21:04:20","date_gmt":"2024-02-09T21:04:20","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=186"},"modified":"2024-02-22T14:36:00","modified_gmt":"2024-02-22T14:36:00","slug":"copo-de-nieve","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/copo-de-nieve\/","title":{"rendered":"Copo de nieve"},"content":{"rendered":"<p>Un ni\u00f1o, en un pueblo de \u00c1frica, recibe una carta de un amigo con un copo de nieve hecho\u00a0en papel. El paisaje cambiar\u00e1; las cebras, los elefantes, las jirafas y los monos deber\u00e1n abrigarse y adaptarse para moverse entre la nieve.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Natalia Chernysheva","pais_pelicula":"Francia","duracion_en_minutos":"6 min","ano_pelicula":"2012","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_yte666s9e8i_fondo-cdn.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_oiohl4hdpc_afiche-copo-r.jpg","opinion":"<p>A\u00a0veces los deseos se pueden hacer realidad.\u00a0La recepci\u00f3n del copo de nieve, seguida del conjuro del ni\u00f1o y de su sue\u00f1o, hacen que la nieve llegue a \u00c1frica.\u00a0Este cortometraje\u00a0imagina un puente dr\u00e1stico entre dos continentes y dos mundos, poniendo de relieve los perjuicios de cualquier alteraci\u00f3n del ecosistema.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":8,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:02","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content":"","post_title":"Ciencias Sociales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-sociales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:02","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:02","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=8","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":12,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:18:24","post_date_gmt":"2024-02-09 18:18:24","post_content":"","post_title":"Lenguas y Humanidades","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"lenguas-y-humanidades","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:18:24","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:18:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=12","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":27,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:22:17","post_date_gmt":"2024-02-09 18:22:17","post_content":"","post_title":"Biodiversidad","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"biodiversidad","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:22:17","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:22:17","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=27","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":20,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:21:08","post_date_gmt":"2024-02-09 18:21:08","post_content":"","post_title":"Medio ambiente","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"medio-ambiente","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:21:08","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:21:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=20","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":19,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:20:59","post_date_gmt":"2024-02-09 18:20:59","post_content":"","post_title":"Desastre natural","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"desastre-natural","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:20:59","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:20:59","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=19","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":63,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:12","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:12","post_content":"","post_title":"Poes\u00eda","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"poesia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:12","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:12","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=63","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":60,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:29:40","post_date_gmt":"2024-02-09 18:29:40","post_content":"","post_title":"Viaje","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"viaje","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:29:40","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:29:40","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=60","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":34,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:23:53","post_date_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content":"","post_title":"Animaci\u00f3n","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"animacion","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:23:53","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=34","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":32,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:23:33","post_date_gmt":"2024-02-09 18:23:33","post_content":"","post_title":"Afrodescendientes","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"afrodescendientes","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:23:33","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:23:33","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=32","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_dygha29slkp_copo-02.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_jfwk09euiti_copob.png","url_trailer":"https:\/\/youtu.be\/_ZozqQi9Rhg","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/727647142?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Imaginario,\u00c1frica,Magia,Correspondencia,Solidaridad,Invierno,Sue\u00f1o,Nieve,Tradici\u00f3n cultural,Regalo,Sabana africana,Zoolog\u00eda fant\u00e1stica,Intercambio epistolar","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":135,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 20:03:05","post_date_gmt":"2024-02-09 20:03:05","post_content":"Diego vive con su padre en una casa sin cosas, sin muebles ni nada que se le parezca. Cada noche, \u00e9l y su padre se sientan en el piso a compartir una humilde cena. Un d\u00eda, el ni\u00f1o encuentra una silla en el bosque y decide llevarla a su casa.\u00a0Sin embargo, el padre no est\u00e1 de acuerdo en tomar algo ajeno. Entre ires y venires, las cosas no volver\u00e1n a ser como antes.","post_title":"El tama\u00f1o de las cosas","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"el-tamano-de-las-cosas","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:25:08","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:25:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=135","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":199,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 21:19:18","post_date_gmt":"2024-02-09 21:19:18","post_content":"1882. San Petersburgo. Sasha es una joven arist\u00f3crata rusa que siempre ha estado fascinada por la vida de su abuelo, Olukin, un explorador famoso que\u00a0nunca regreso de su \u00faltima expedici\u00f3n a la conquista del Polo Norte. Sasha, lejos de satisfacer a sus padres, que han\u00a0organizado su boda, se rebela contra este destino y decide viajar hacia el Gran Norte, en busqueda\u00a0de su abuelo.","post_title":"El techo del mundo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"el-techo-del-mundo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:39:22","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:39:22","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=199","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":497,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 19:32:08","post_date_gmt":"2024-02-10 19:32:08","post_content":"Un viaje al pico nevado de Gonawind\u00faa y la evidencia de la desaparici\u00f3n de la nieve, impulsan a un mamo Kogui a enviar un mensaje al mundo.","post_title":"Palabras Mayores: \u00bfPor qu\u00e9 se acaba la nieve?","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"palabras-mayores-por-que-se-acaba-la-nieve","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 16:56:36","post_modified_gmt":"2024-02-22 16:56:36","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=497","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/186"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=186"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=186"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":171,"date":"2024-02-09T20:54:01","date_gmt":"2024-02-09T20:54:01","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=171"},"modified":"2024-02-22T14:33:12","modified_gmt":"2024-02-22T14:33:12","slug":"la-muerte-padre-e-hijo","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/la-muerte-padre-e-hijo\/","title":{"rendered":"La muerte padre e hijo"},"content":{"rendered":"<p>El hijo de la Muerte no quiere hacerse cargo del negocio familiar. \u00c9l tiene el sue\u00f1o secreto de convertirse en un \u00e1ngel de la guarda, lo que desencadenar\u00e1 una serie de desastres. Su padre tendr\u00e1 que sacarlo de ese l\u00edo.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Winsluss, Denis Walgenwitz","pais_pelicula":"Francia","duracion_en_minutos":"13 min \/ PRONTO","ano_pelicula":"2017","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_fscke0qh1u_fondo-muerte.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_fscke0qh1u_afiche-muerte.jpg","opinion":"<p>No hay forma de escapar a la muerte, sobre todo cuando se trata de un asunto de familia. Esta historia divertida\u00a0y conmovedora, es una peque\u00f1a joya de la animaci\u00f3n stop-motion con est\u00e9tica de pel\u00edcula de los a\u00f1os 50, que con\u00a0su humor negro\u00a0se burla con desenfado de la sociedad de consumo y el capitalismo salvaje.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":6,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:16:24","post_date_gmt":"2024-02-09 18:16:24","post_content":"","post_title":"Arte y Dise\u00f1o","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"arte-y-diseno","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:16:24","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:16:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=6","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":51,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:28:08","post_date_gmt":"2024-02-09 18:28:08","post_content":"","post_title":"Generaciones","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"generaciones-2","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:28:08","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:28:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=51","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":43,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:25:30","post_date_gmt":"2024-02-09 18:25:30","post_content":"","post_title":"Familia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"familia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:25:30","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:25:30","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=43","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":48,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:27:24","post_date_gmt":"2024-02-09 18:27:24","post_content":"","post_title":"Vejez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"vejez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:27:24","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:27:24","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=48","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":59,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:29:31","post_date_gmt":"2024-02-09 18:29:31","post_content":"","post_title":"S\u00e1tira","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"satira","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:29:31","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:29:31","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=59","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":34,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:23:53","post_date_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content":"","post_title":"Animaci\u00f3n","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"animacion","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:23:53","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=34","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_fscke0qh1u_mini-muerte.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_fscke0qh1u_muertb.png","url_trailer":"https:\/\/vimeo.com\/ondemand\/thedeathdadandson","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/727647314?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"La muerte,Transmisi\u00f3n,Vocaci\u00f3n,Relaci\u00f3n padre-hijo,Generaciones,Humor negro,Cementerio,Trabajo,Ni\u00f1o,\u00c1ngel,Fant\u00e1stico,Trauma,Rebeli\u00f3n","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":263,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 15:32:39","post_date_gmt":"2024-02-10 15:32:39","post_content":"Agathe tiene treinta y nueve a\u00f1os y vive con una obsesi\u00f3n: tener un hijo. Decide entonces ir a ver a Marc-Antoine, su antiguo compa\u00f1ero, que vive en las Calanques, en Marsella. Agathe intenta convencerlo para que vuelvan juntos, pero unas bolsas de pl\u00e1stico toman vida e invaden la ciudad.","post_title":"La noche de las bolsas de pl\u00e1stico","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"la-noche-de-las-bolsas-de-plastico","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 15:00:21","post_modified_gmt":"2024-02-22 15:00:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=263","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":176,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 20:58:03","post_date_gmt":"2024-02-09 20:58:03","post_content":"En un ambiente \u00edntimo, Enzo te introduce en su vida, una vida extraordinaria porque es la de un chico trans.","post_title":"Enzo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"enzo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:34:01","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:34:01","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=176","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":181,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 21:00:46","post_date_gmt":"2024-02-09 21:00:46","post_content":"\u00c9mile tiene miedo del mundo. No sale jam\u00e1s de casa y lo ha pintado todo de azul. Una noche, su hijo Yoan conoce a Soraya, una chica a la que le encanta bailar. Soraya le ayudar\u00e1 a encontrar el color adecuado para su vida.","post_title":"El perro azul","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"el-perro-azul","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:34:48","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:34:48","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=181","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/171"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=171"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=171"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":161,"date":"2024-02-09T20:32:13","date_gmt":"2024-02-09T20:32:13","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=161"},"modified":"2024-02-22T14:31:12","modified_gmt":"2024-02-22T14:31:12","slug":"la-ley-del-mas-fuerte","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/la-ley-del-mas-fuerte\/","title":{"rendered":"La ley del m\u00e1s fuerte"},"content":{"rendered":"<p>Un peque\u00f1o mono intenta con todas sus fuerzas alcanzar el pl\u00e1tano m\u00e1s grande del \u00e1rbol. Pero tras innumerables esfuerzos consigue su objetivo, descubre que un mono m\u00e1s grande reclama su preciado fruto.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":"","archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Pascale Hecquet","pais_pelicula":"Francia","duracion_en_minutos":"6 min","ano_pelicula":"2014","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_uafh9nh0kw_fondo-lldpf.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_uafh9nh0kw_affiche-lldpf.jpg","opinion":"<p>Este corto es una f\u00e1bula, una peque\u00f1a historia universal que conserva el car\u00e1cter educativo, a\u00f1adiendo creatividad y diversi\u00f3n.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":7,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:16:45","post_date_gmt":"2024-02-09 18:16:45","post_content":"","post_title":"Ciencias Naturales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-naturales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:16:45","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:16:45","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=7","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":20,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:21:08","post_date_gmt":"2024-02-09 18:21:08","post_content":"","post_title":"Medio ambiente","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"medio-ambiente","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:21:08","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:21:08","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=20","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":34,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:23:53","post_date_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content":"","post_title":"Animaci\u00f3n","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"animacion","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:23:53","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:23:53","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=34","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":33,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:23:41","post_date_gmt":"2024-02-09 18:23:41","post_content":"","post_title":"Alimentaci\u00f3n","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"alimentacion","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:23:41","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:23:41","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=33","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_uafh9nh0kw_mini-lldpf.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_3kszoris4lf_fuerteb.png","url_trailer":"https:\/\/youtu.be\/YFdLzIPdr7M","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/727647257?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Animaci\u00f3n,F\u00e1bula,Mundo animal,Alimentaci\u00f3n, Gourmet,Rivalidad,Selecci\u00f3n natural,Mono,Astucia,Selva,Inteligencia,Pl\u00e1tano","meta_descripcion":"","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":186,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 21:04:20","post_date_gmt":"2024-02-09 21:04:20","post_content":"Un ni\u00f1o, en un pueblo de \u00c1frica, recibe una carta de un amigo con un copo de nieve hecho\u00a0en papel. El paisaje cambiar\u00e1; las cebras, los elefantes, las jirafas y los monos deber\u00e1n abrigarse y adaptarse para moverse entre la nieve.","post_title":"Copo de nieve","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"copo-de-nieve","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:36:00","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:36:00","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=186","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":199,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 21:19:18","post_date_gmt":"2024-02-09 21:19:18","post_content":"1882. San Petersburgo. Sasha es una joven arist\u00f3crata rusa que siempre ha estado fascinada por la vida de su abuelo, Olukin, un explorador famoso que\u00a0nunca regreso de su \u00faltima expedici\u00f3n a la conquista del Polo Norte. Sasha, lejos de satisfacer a sus padres, que han\u00a0organizado su boda, se rebela contra este destino y decide viajar hacia el Gran Norte, en busqueda\u00a0de su abuelo.","post_title":"El techo del mundo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"el-techo-del-mundo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:39:22","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:39:22","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=199","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":248,"post_author":"1","post_date":"2024-02-10 15:22:12","post_date_gmt":"2024-02-10 15:22:12","post_content":"Una mujer y un hombre se ven obligados a dejar su hogar en el campo para asentarse en las afueras de Bogot\u00e1 como obreros industriales. Despu\u00e9s de la migraci\u00f3n y el trabajo, la pareja tiene que enfrent\u00e1rse a la enfermedad.","post_title":"Yugo","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"yugo","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-22 14:56:51","post_modified_gmt":"2024-02-22 14:56:51","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=248","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/161"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=161"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=161"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":156,"date":"2024-02-09T20:27:47","date_gmt":"2024-02-09T20:27:47","guid":{"rendered":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=156"},"modified":"2024-02-22T14:30:08","modified_gmt":"2024-02-22T14:30:08","slug":"historias-menores","status":"publish","type":"cinescuela-movies","link":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/cinescuela-movies\/historias-menores\/","title":{"rendered":"Historias menores"},"content":{"rendered":"<p><em>Alejandro<\/em>\u00a0y\u00a0<em>Esteban<\/em>\u00a0son dos peque\u00f1os ni\u00f1os que emprenden una aventura de su tama\u00f1o, enfrent\u00e1ndose a un mundo enorme que no entienden para imitar lo que ven en un comercial de televisi\u00f3n. Terminar\u00e1n haciendo algo tan inocente para ellos, pero incomprensible para los adultos que llenos de furia los enfrentar\u00e1n a algo para lo cual no est\u00e1n preparados.<\/p>\n","protected":false},"parent":0,"template":"","categories":[],"acf":{"pelicula_destacada":false,"vinculo_de_acompanamiento":[0],"archivo_relacionado":false,"director_pelicula":"Daniel Mej\u00eda","pais_pelicula":"Colombia","duracion_en_minutos":"13 min","ano_pelicula":"2010","imagen_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_xeio46uqodp_FONDO_Historias_menores.jpg","afiche":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_49mv5n7bmcx_AFICHE_Historias_menores.jpg","opinion":"<p>Este cortometraje nos cuenta una historia de amistad entre dos ni\u00f1os que tratan de darle sentido al mundo que los rodea. Dentro de su l\u00f3gica infantil, hacen deducciones y suposiciones que tienen sentido para ellos, pero que no se ajustan al funcionamiento del mundo de los adultos.<\/p>\n","asignaturas":[{"ID":7,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:16:45","post_date_gmt":"2024-02-09 18:16:45","post_content":"","post_title":"Ciencias Naturales","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciencias-naturales","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:16:45","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:16:45","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=7","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":9,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:17:42","post_date_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content":"","post_title":"Ciudadan\u00eda y Convivencia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ciudadania-y-convivencia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:17:42","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:17:42","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-subjects&#038;p=9","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-subjects","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"tematicas":[{"ID":53,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:28:34","post_date_gmt":"2024-02-09 18:28:34","post_content":"","post_title":"Publicidad","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"publicidad","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:28:34","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:28:34","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=53","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":64,"post_author":"1","post_date":"2024-02-09 18:30:21","post_date_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content":"","post_title":"Ni\u00f1ez","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"ninez","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-09 18:30:21","post_modified_gmt":"2024-02-09 18:30:21","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-tematicas&#038;p=64","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-tematicas","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}],"miniatura_del_trailer":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_3qdwnp5ekhb_MINIATURA_Historias_menores.jpg","logo_de_la_pelicula":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/q_eoz3j686f58_historiasb.png","url_trailer":"https:\/\/vimeo.com\/401282682","vinculo_de_descarga":"","iframe":"<style>.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }<\/style><div class='embed-container'><iframe src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/229393870?autoplay=1&color=027d0f&title=0&byline=0&portrait=0\" width=\"640\" height=\"360\" frameborder=\"0\" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen><\/iframe>","acompanamiento_pedagogico_privado":true,"pelicula_frances":false,"titulo_de_la_ventana":"","palabras_clave_de_esta_publicacion":"Padres e hijos,Infancia,Amistad,Publicidad,Intolerancia,Descubrir el cuerpo,Aventura,Descubrir la ciudad","meta_descripcion":"Alejandro y Esteban son dos peque\u00f1os ni\u00f1os que emprenden una aventura de su tama\u00f1o, enfrent\u00e1ndose a un mundo enorme.","imagen_para_el_open_graph":false,"id_antiguo":"","peliculas_relacionadas":[{"ID":1112,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 05:19:12","post_date_gmt":"2024-02-11 05:19:12","post_content":"<em>Anna<\/em>\u00a0es una ni\u00f1a incansable, curiosa e imaginativa, pero tambi\u00e9n solitaria. Despu\u00e9s del abandono de su padre,\u00a0<em>Anna<\/em>\u00a0se sumerge en el mundo de su imaginaci\u00f3n, evadi\u00e9ndose de la realidad. Su madre deber\u00e1 entonces aprender a lidiar con una hija que se encuentra ausente de s\u00ed misma.","post_title":"Anna","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"anna","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-24 20:42:07","post_modified_gmt":"2024-02-24 20:42:07","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1112","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":1107,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 05:16:50","post_date_gmt":"2024-02-11 05:16:50","post_content":"<em>Fabricia<\/em>\u00a0entra a una f\u00e1brica abandonada, su presencia, parece darle vida al lugar. Pronto descubre que el espacio est\u00e1 dominado por unas extra\u00f1as m\u00e1quinas que la persiguen hasta atraparla. Finalmente, conquista su libertad gracias a su genuina imaginaci\u00f3n.","post_title":"Fabricia","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"fabricia","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-24 20:41:33","post_modified_gmt":"2024-02-24 20:41:33","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1107","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"},{"ID":1102,"post_author":"1","post_date":"2024-02-11 05:14:22","post_date_gmt":"2024-02-11 05:14:22","post_content":"Para\u00a0<em>Camilo<\/em>\u00a0y\u00a0<em>Rafael<\/em>, los d\u00edas transcurren entre el tedio del encierro y la rebeld\u00eda de la adolescencia. Juntos, comparten la vida de barrio: las calles, el alcohol, las primeras experiencias sexuales. Tambi\u00e9n comparten el dinero que roban en los apartamentos del conjunto residencial, m\u00e1s por diversi\u00f3n y sed de adrenalina, que por verdadera necesidad. Cuando su estilo de vida se les sale de las manos y deben afrontar las consecuencias de sus actos, salen a la luz las realidades que ambos se hab\u00edan esforzado en esconder.","post_title":"De barrio","post_excerpt":"","post_status":"publish","comment_status":"closed","ping_status":"closed","post_password":"","post_name":"de-barrio","to_ping":"","pinged":"","post_modified":"2024-02-24 20:40:49","post_modified_gmt":"2024-02-24 20:40:49","post_content_filtered":"","post_parent":0,"guid":"https:\/\/oblicua.co\/lab\/cinescuela\/admin\/?post_type=cinescuela-movies&#038;p=1102","menu_order":0,"post_type":"cinescuela-movies","post_mime_type":"","comment_count":"0","filter":"raw"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies\/156"}],"collection":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/cinescuela-movies"}],"about":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cinescuela-movies"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=156"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/webadmin.cinescuela.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=156"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}],"total_pages":"3","total_posts":"33"}}